---
title: 阿喀琉斯之踵
origin: 荷马史诗
---

阿喀(kā)琉斯，是凡人珀琉斯和美貌仙女忒提斯的宝贝儿子。

阿喀琉斯之踵（Achilles' Heel），原指阿喀琉斯的脚跟，现在一般是指致命的弱点，要害。

忒提斯为了让儿子炼成“金钟罩”，在他刚出生时就将其倒提着浸进冥河，遗憾的是，婴儿被母亲捏住的脚后跟却不慎露在水外，成为其唯一一个没有浸泡到神水的地方，全身留下了惟一一处“死穴”，也是他唯一的弱点。

后来在特洛伊战争中，阿喀琉斯被帕里斯一箭射中了脚踝而死去。

后人也常以“阿喀琉斯之踵”譬喻这样一个道理：即使是再强大的英雄，他也有致命的死穴或软肋。
